7.1佔領立會 盲撐警方指人手不足

全文

7.1佔領立會
盲撐警方指人手不足

示威者7.1中午衝擊立法會大樓後，晚上在無警時分下佔領立會。資料圖片

【本報訊】去年7.1大批示威者衝擊立法會大樓，晚上佔領立法會並發表《七一宣言》，警方初時只停留於立法會大樓內戒備，及後更撤離不見蹤影，被指設「空城計」刻意讓示威者佔領大樓，令和理非與勇武割席；監警會報告信納警方指當日人手緊絀，風險評估有誤，曲線否認警方曾設「空城計」。

無提及示威者被打

相關新聞：林卓廷轟報告嚴重扭曲歷史

大批示威者7.1清晨在金鐘一帶聚集，至升旗禮開始，近千名示威者。。。。。。。。。。與警方衝突，當時最少兩名示威者被打至頭破血流，衝突持續至10時左右方完結。

監警會報告有關7.1清晨發生的事件僅以「零星衝突」草草帶過，相關段落不足五行，連有市民受傷也無提及，更未有檢視當。。。。。。。。。。。。表《七一宣言》，警方一直戒備，至凌晨始清場，警方全日不見蹤影，被質疑是「空城計」。

監警會報告全盤接納警方說法，包括警方指當日因有升旗儀式及民。。。。。。。。。。。。調配人手處理大型公眾事件及評估攻擊目標風險等能力。

報告指7.1有10宗須知會投訴，當中兩宗涉及警員使用過度武力；兩宗涉。。。。。。。。。。展示警員編號；以及四宗警員不當行為，如對示威者不禮貌。

做得好，成篇po出嚟就唔會有人click入去